官觀區議會「第二次區議會總結」-已奪取噴泉的控制權

［第二次區議會會議總結］
一、 各委員會命名議題
-「環境及衞生委員會」👉🏾「 食物環境及衞生委員會」
- 「房屋事務委員會」👉🏾「房屋計劃及地政事務委員會」
-「 社會服務委員會」👉🏾「 社會服務及青年發展委員會」
按照各政府部門名稱命名，令我們處理事務範圍更廣，而家避免政府部門而不相關委員會等作不出席會議的藉口。

二、 未來大會及委員會會議開會時間
未會開會時間每星期二及星期四早上9時/下午2時半

三、區議會35萬儲備因近日流感及不明肺炎襲港，將撥入食物、環境及衞生委員會向觀塘區巿民派發清潔包，齊齊抗疫

四、聯合醫院就擴建計劃情況
區議會通過支持聯合醫院提交的諮詢文件，當中包括會興建日間大樓、新翼大樓、 輔助機電工程大樓、 接駁大樓通道、 翻新現有大樓設施（ 會增設日間癌症中心及增加床位）

五、警方處理地區相關之問題
大部分區議員有提出觀塘區內的違泊及交通擠塞的問題；家龍亦提出寶達邨除了長久的交通問題外，邨內聚賭、噪音和警方的工作時態度問題

六、民政署就音樂噴泉之回應
就觀塘海濱音樂噴泉問題，民政署並沒有派專員到場回應，只以書面回覆「政府已經與承建商簽訂合約」要尊重「合約精神」及「珍惜公帑」 所以會「繼續推行項目」；家龍認為民政毫無誠意並沒有尊重本屆區議會 逃避問題更令人懷疑；會中亦有議員有提出政府曾有案例叫停已開展的工程，而且海濱音樂噴泉是分階段進行，如果及時叫停，也許可避免數千萬落入對觀塘居民毫無功用之建設中。
在會中， 民主派議員提出動議譴責民政署署長劉江華漠視於1月7日要求「政府交代觀塘海濱音樂噴泉的合約細節及暫停現時進行中的工程」決議； 並以「26票贊成，9票反對」通過在未來一年拒絕與民政署舉辦或撥款慶祝回歸相關之活動； 亦成功通過今後因應觀塘海濱音樂噴泉之行動都以觀塘區議會名義發起。

家龍認為區議會作為一個咨詢架構，一個平台向政府反映意見，可惜嘅係不論警方還是民政，都選擇敷衍我哋，分別係前者有派人後者得封信，用官腔去回應市民嘅訴求，並無真正解決裡面嘅問題。區議員喺和理非嘅一份子，盡可能將社會問題透過議會進行討論同解決，當議會失效時，問題將會帶到制度外處理，政府需要後果自負。

下次聯合會議時間為2020年1月21日 早上9：30

停唔到個噴泉就直接騎劫佢個噴泉,
「願榮光歸香港噴泉」
借力打力,政府出資支持抗爭

推

777宣戰

柒婆︰「唔好因為一時嘅誤會欠缺左對於一國兩制；對於基本法嘅理解，而去破壞呢個咁重要嘅原則同方針，否則佢地自己

——今日擔心出現嘅情況可能係佢地自己一手造成」

睇下佢幾撚囂張

當議會失效時，問題將會帶到制度外處理，政府需要後果自負。

改榮光噴泉幾好喎
推

阻止唔到的話就攪個改名大賽，再叫政府官員主持開幕

I like all the above